（代友po）正視聽：白羅斯呢個名根本係通知比中共聽 大家根本唔使用

由於同樓主立場有別
所以要標明代友出post

白羅斯呢個所謂官方正名既國名
只係一個獨裁政府通知另一個獨裁政府叫佢改稱呼
如果連登仔係咁撐民主自由就唔應該跟 叫返白俄已經ok

認同 明明唔係講比我地聽
做乜要跟

係
大陸地區由商周時期到而家都冇民主
所以唔洗理國號變更
大家叫返商朝就ok

無需要偷換概念

去「俄」化

咁樓主立場係點？

白俄羅斯官方曾表示，他們國名的中文譯名為「白羅斯」，刪掉「俄」字。不過，白俄羅斯這個名字，其起源、以及在大部份歐洲語言，確實有「白色的俄羅斯」的意思。除非該國連其他語言也去掉這個意思，另改其他名字，否則本網頁（歐洲動態）會沿用「白俄羅斯」一詞。

Source: 歐洲動態